% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}

\usepackage[
  a6paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}

\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no2 --- C}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{exercice*}
	% D'après l'exercice 70 p. 124 du manuel Indice Math 1res technologiques, Bordas 2019.
	Une entreprise produit et commercialise entre 0 et 20 tonnes d'engrais par jour.

	Le bénéfice total, exprimé en centaines d'euros, réalisé pour la production de $x$ tonnes d'engrais, est modélisé à l'aide de la fonction $B$ définie sur l'intervalle $\intervallef{0;20}$ par :
	\[
		B(x)=-2x^2+36x-90
	\]

	\begin{enumerate}
		\item Calculer le bénéfice réalisé lorsque l'entreprise produit et vend 7 tonnes d'engrais.
		\item
			\begin{enumerate}
				\item Vérifier que 3 est une racine du polynôme $B(x)$.
				\item En déduire l'autre racine de $B(x)$.
				\item Factoriser $B(x)$.
			\end{enumerate}
		\item
			\begin{enumerate}
				\item Justifier que les coordonnées du sommet de la parabole de $B$ sont $(9, 72)$.
				\item Tracer l'allure de la courbe de $B$.
				\item Dresser le tableau de signes de $B$.
			\end{enumerate}
		\item
			\begin{enumerate}
				\item Résoudre l'inéquation $B(x)>0$.
				\item En déduire la quantité d'engrais, exprimée en tonnes, que l'entreprise doit produire et vendre pour faire un bénéfice.
			\end{enumerate}
		\item Quelle quantité d'engrais faut-il vendre et produire pour obtenir un bénéfice maximal ? Justifier.
	\end{enumerate}
\end{exercice*}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet C}

\end{document}
